Kaewas kohtus Tohise mõisa aidameesTõnu Johannsohn et Sellie mees Mats Beekmann olla temale räekinud, et Tohise mõisa metsawaht olla oma wäimehele kolm ratta pläku annud.
Mats Beekmann saab kohtu ette kutsutud ja tunnistab et tema olla küll aidamehe wastu nenda räekinud aga temale  räekinud seda juttu Sellie mees Jaakob Jaakobus.
Sellie mees Jaakob Jaakobus saab kohtu ette kutsutud ja tunnistab et tema olla seda juttu kuulnud, linna tee äeres Suklemäe kõrtsus, kus ühed temale tundmata mehed nõnda räekinud. Koda tema ütelnud Mats Beekmannile mine kauple ennast Tohise mõisa metsawahiks, maa kuulsin et wana metsawaht saada lahti, et oma wäimehele ratta puid mõisa metsast annud. aga tema põle seega mitte tunnistanud ega ka käskinud seda kusagil kaewata. Sest et rahwajut mitte igakord tõsi põle.
Kohtumõistus
Kohus mõistis Mats Beekmann maksab 3 rbl (kolm rubla) Tohise walla laekasse trahwi, et oma tühja kõnega teist teatand.
